{
  "title": "对拖延说“不” - 梁小艳 (Liang Xiaoyan)",
  "author": "ACYA",
  "date": "2012-04-11T19:29:58+10:00",
  "image": "",
  "categories": [
    "Uncategorized"
  ],
  "tags": [],
  "locations": [],
  "organisations": [],
  "resources": []
}
<div id="contentpage" class="contentpage">
<h2>对拖延说“不”</h2>
<p class="author">梁小艳 (Liang Xiaoyan) - May 2011</p>
<p>5月初迫于论文的压力，我辞了实习的工作，准备给自己一个月的时间，全职修改粗糙的论文初稿。结果计划赶不上变化，9日接到一个做贸易洽谈会翻译的工 作，12日由于朋友实习没有时间，所以推荐我陪同几位澳大利亚的商人在上海游玩、购物。18日，上次客户的朋友也来上海玩，继续推荐我做上海两日游地陪。 还没从两日游的兴奋中恢复，24日又接到一项做口译的任务。26日朋友来上海找我玩。我原本应该投入论文的时间就这样被分割成口译准备、攻略制定、现场翻 译和上海陪游了。当然，出入于上海各大金碧辉煌的五星级酒店，接触各类形形色色的商人和游客，免费享用美食、以及观赏沪上美景还赚点零用钱是趣味性、实用 性兼备，无可挑剔的良机。但转眼一个月已接近尾声， 看着自己粗糙的论文初稿，心里烦闷不堪，暗暗责备自己当初为什么没有多花点时间将引用的文章仔细的记录下页数，一劳永逸？甚至想着写的这么惨不忍读，还不 如当初没下笔，现在从零开始？网上数据库下载的参考文献，不是深奥的读不懂，就是肤浅的让人嗤之以鼻，可以理解消化的文献似乎都与自己论文相关性不大，真 是陷入绝境！</p>
<p>当论文的进度达到这个读之浅薄，弃之可惜、改之无从下手的鸡肋阶段，我突然发现自己最想做的、并且最擅长的就是逃避和拖延。打开电脑，先查查邮箱，好几封 新邮件，于是一封封打开阅读、回复；一个小时过去了……然后登陆人人网和微博看看有没有什么留言，如果发现好友上传了新的照片，或发表了新的日志，还有好 友分享了一个读起来非常有趣的故事或看起来赏心悦目的视频，情不自禁的单击鼠标，click, click, cli.cli.clic…. 像一个无可救药的赌徒，我在浩瀚无边的网络世界中游失，等到想起论文时候已经日落黄昏，两眼发涩，双肩酸痛，无心恋网，只能等到次日。然而第二日来临后我 却重蹈覆辙。</p>
<p>古诗云：明日复明日，明日何其多？日日待明日，万事成蹉跎。也许，大家该引我为诫，对拖延坚决地说“不”！谨以此文献给和我一样挣扎在论文前线作战的盟友，共勉！</p>
</div>